{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa"},{"text":"Olen maaolend, kes on sarnane, kuid elab meres."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur loom, kes elab meres. V√µin olla sinine v√µi hall ja teen k√µva h√§√§lt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Laulan ookeanis laule."},{"text":"Mul on auk."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Kasutan varjamiseks tinti."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si, millest asju haarata."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallrifis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli v√§ike ja s√§rav."},{"text":"Elan v√§rvilises kodus."},{"text":"Ô∏è Minu kodu on korallist."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja k√µnnin rannas k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§pin k√º√ºnistega."},{"text":"Ma ei k√µnni edasi."},{"text":"Ma v√µin end liiva sisse peita."}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Krevetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga pikk ja peenike nagu madu ning elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin peita end v√§ikestesse ruumidesse."},{"text":"Ma v√µin sulle ≈°oki teha."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu madu, aga ma olen kala."}],"options":[{"label":"Mesilased","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga teravate hammastega kala. M√µned √ºtlevad, et ma olen v√§ga hirmus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju hambaid."},{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Inimesed kardavad mind ookeanis ujudes."}],"options":[{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Ma h√µljun ookeanis ja v√µin sind n√µelata, kui sa mind puudutad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on pikad kombitsad."},{"text":"V√§risen vees."},{"text":"Olen selge ja l√§bin√§htud."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga tilluke mereolend ja toit paljudele loomadele ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu n√§gemiseks on vaja mikroskoopi."},{"text":"Olen nagu mererohi."},{"text":"Vaaladele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen suur kala, kelle ninal on m√µ√µk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µitlen ninaga."},{"text":"Olen kiire ujuja."},{"text":"Olen marliini t√º√ºpi."}],"options":[{"label":"Haamripea hai","isCorrect":false},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":true},{"label":"Saekala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on v√§ga palav!"},{"text":"Ma olen staar."},{"text":"Keerleme minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Ma olen seal, kus sa elad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Taimed kasvavad siin."},{"text":"Ô∏è Sa elad siin oma perega."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel s√§ran, aga oma valgust mul ei ole. Ma peegeldan P√§ikese valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan kuju."},{"text":"Libahundid armastavad mind!"},{"text":"Inimesed arvavad, et ma olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"M√µned n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Suur Dipper on √ºks n√§ide."},{"text":"‚ñ´Ancient inimesed r√§√§kisid minust lugusid."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum gaasipall, mis s√§rab eredalt √∂√∂taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"‚Üë Teen ise valgust ja soojust."},{"text":"‚ñ´ P√§ike on n√§ide minust."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Ma olen planeet, mis on punane ja tuntud selle poolest, et mul on roostes tolm. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed tahavad mulle k√ºlla tulla."},{"text":"≈†okolaadi v√§rv."},{"text":"‚ñ´ Nimetatud s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet, hiiglasliku punase laiguga! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu laik on tohutu torm."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, tolmu ja gaasi grupp, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on √ºks neist."},{"text":"Olen suurem kui p√§ikeses√ºsteem, kuid v√§iksem kui universum."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Asteroidv√∂√∂","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§st, tolmust ja gaasist tehtud r√§pane lumepall, mis tiirleb √ºmber p√§ikese. Mul on vahel saba.","hints":[{"text":"Ô∏è Mind on n√§ha maast."},{"text":"Ô∏è P√§ikese l√§hedale j√µudes hakkan sulama."},{"text":"‚ñ´ Minu saba osutab alati eemale p√§ikesest."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et isegi valgus ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind loob kokkuvarisev t√§ht."},{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ma v√µin alla neelata k√µik, mis liiga l√§hedale j√µuab."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}]}